# Отток клиентов банка
## Проект в рамках обучения на курсе Яндекс.Практикум - Data Science

В этом репозитории моё решение задания Обучение с учителем

## Примечание
Т.к. файлы .ipynb отображаются в bitbucket некорректо, я рекомендую воспользоваться сервисом [nbviwer](https://nbviewer.jupyter.org)
и вставить ссылку на raw-версию файла .ipynb из репозитория 

## Описание проекта
Из банка стали уходить клиенты каждый месяц. 
Спрогнозирована вероятность ухода клиента из банка в ближайшее время.
Построена модель с предельно большим значением F1-меры с последующей проверкой на тестовой выборке. Доведена метрика до 0.59. 
Дополнительно измерен AUC-ROC, соотнесен с F1-мерой.
Обучение с учителем. Работа с несбалансированными данными.

| Название проекта | Сферы деятельности | Используемые навыки, инструменты и библиотеки| Задачи проекта |
| :---------------------- | :---------------------- | :---------------------- |:---------------------- |
| [Отток клиентов банка](supervised_learning) | Digital-агенства / Маркетинг / PR / SEO, Интернет-магазины, Интернет-сервисы, Банковский сектор / ФинТех, Услуги для бизнеса [b2b] (аутсорс консалтинг аудит), Стартапы | *Python, Pandas, Matplotlib, Seaborn, numpy, sklearn, math, машинное обучение* | Анализ оттока клиентов из банка для выбор стратегии (удержание старых клиентов или привлечение новых клиентов). |


### Repo owner: ###
*Mikhail Bedarev  
* Contacts:    
   - mikebedarev@gmail.com  
   - @CmonYeah (telegram)